送中例後日審 民陣立會反惡法

送中例後日審 民陣立會反惡法

林鄭月娥昨出席亞洲大學聯盟校長論壇後拒回應關於「送中條例」提問。政府新聞處圖片

【本報訊】保安局局長李家超直言香港政府對修例「好心急」，而由建制派控制的立法會亦加以配合，罕有一周內成立法案委員會並完成報名，後日舉行首次會議，盛傳獲建制「內定」出任委員會主席的建制派謝偉俊更預告會嚴格執行議事規則。民陣計劃後日法案委員會舉行首次會議發起抗議行動，呼籲支持者當日早上到立法會示威區抗議，其後亦舉辦全港大型街站宣傳，本月底亦將再舉辦遊行，冀市民齊聲反惡法。

相關新聞：溫家寶妻舊公司搶商標

林鄭拒回應「好心急論」

涉嫌在台灣殺害懷孕香港女友潘曉穎的陳同佳返港後被捕，最終僅遭控以洗黑錢罪，案件將於本月29日判刑，但殺人指控需由台灣在當地提出檢控，港府利用此案提出修訂《逃犯條例》，保安局局長李家超日前稱香港沒有任何法律基礎去處理與台灣的司法互助，當局感到「好心急」。特首林鄭月娥昨早出席活動後，被在場記者追問，陳同佳案即將判刑，是否對修例「好心急」，但她沒有停步，拒絕作任何回應。

港府拒絕回應外界對修例的質疑，但立法會審議議程卻不斷加快，上周五通過成立法案委員會，罕有地將報名期定為三天，今日午夜截止報名，預計建制派及民主派都會「冧友」加入，周三舉行首次會議。政圈預期獨立建制派議員謝偉俊將會出任法案委員會主席，他昨在now新聞台節目上表示，條例爭議性大，審議時間倉促，他希望做到不會被認為是獨裁、高壓的主席，但同時預告會嚴格執行議事規則，又強調不是剪布。他預計在法案委員會階段不會用少於70小時審議，亦會召開一至兩次公聽會。至於商界要求豁免貪污罪等，謝認為，現時內地政權嚴格打擊貪污，要求豁免有關罪行是政治不正確。

立法會突然提早審議議程，民主派亦加緊應對，民陣本周三發起抗議修例行動，呼籲市民早上8時到達立法會示威。民陣召集人岑子杰表示，周三行動並非要做到早前所言包圍立法會，但未來會加強市民對惡法的認知，周日會聯同法律界等專業團體及政黨，在全港各區擺街站宣傳反惡法，本月28日亦會再發起遊行，「希望鼓動更多市民出嚟，市民唔出嚟，就由建制派幫我哋決定」，迫使港府及建制派回應質疑。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
劉夢熊指內地砌生豬肉

下一則
下一則
西環集中營：修例倘通過 港商怕屈錢 (季陶)

溫家寶妻舊公司搶商標
劉夢熊指內地砌生豬肉
西環集中營：修例倘通過 港商怕屈錢
珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬八成中小企反送中例

一嘢三讀通過？

奶支班SME腦細咪仆街？

相信香港會有走資潮

你估香港d樓用咩錢買？